\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{SatyrRevy\texttrademark}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{En revyst}

\title{Jørgen Leth}
\author{Hot Hunks Molbo 1' (Der ikke kan \TeX'e)}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{JL}[Agent A.] Jøtgen Leth
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{(Højt) bord, med vinglas og en kolde}[person der skaffer]
    \prop{En eller nogen reagensglas der bobler med tøris}[person der skaffer]
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Lys op.}
\scene{Spot på Jørgen, der står ved siden af det høje bord. Spottet følger Jørgen rundt under hele
sketchen.}
\says{JL} Jeg står i laboratoriet. Jeg ser en kolbe. Så pipetterer jeg bare. Det er stensikkert. Jeg ser min
lab-partner. Hende og jeg dypper min pipette i kolben… Erotisk. Igen og igen. Det er selve
gentagelsen, der er det smukke. Fuldstændig.

\says{JL} Forsøget er som kongeetapen mod toppen af Mont Ventoux. Som en bjergged sidder jeg i
sadlen. Ridder mod toppen af bjerget. Akkurat som jeg ridder min lab-partner. Med et fast tråd
i det allerhøjeste gear. Det’ skide godt.

\says{JL}Lab er en gruppemasturbation. Det gælder om at komme til tiden med alle de andre. En
laboratoriepoet - Som en blomst i en gold og steril verden. Kulden mod min nøgne krop er som
kærtegn fra en ung eksotisk elskerinde. 'Tag kitlen på siger de'. Absurd.

\says{JL}Betragter min forsøgsopstilling. Minutiøs, tidsløs, utæt.


\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
