\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage{comment}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{FysikRevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.2}
\eta{$6$ minutter}
% Her skrives et estimat af sangens/sketchens varighed

\status{ikke færdig}
% skriv færdig hvis sketchen er færdig, ellers skriv ideer

\title{Nedslagtning}
%\author{picoEsben}

\responsible{Steen}
\begin{document}
\maketitle

%Liste over roller og deres indehavere:
\begin{roles}
\role{K}[Joakim] Karsten "Flænseren" Flensberg
\role{B}[Steen] Brian "onde-Brian" Møller Andersen
\role{S1}[Shake] 1.årsstuderende
\role{S2}[Jakob] Rus 2
\role{S3}[Helene] Rus 3
\role{N1}[Daniel] Ninja
\role{N2}[Magnus] Ninja
\end{roles}


%Liste over rekvisitter. Behold teksten 'Person, der skaffer',
%indtil det er sikkert, hvem der skal have ansvaret for rekvisitten
\begin{props}
\prop{Afskåret øje}[Sofie]
\prop{Afskåren hånd}[Rekvisit]
\prop{Sav}[Backstage]
\prop{Bord}[]
\prop{Lang grøn dug}[Hvem skaffer den?]
\prop{Kniv}[Findes muligvis hos Flensberg]
\prop{Svejsemaske}[Vektor]
\prop{Kittel}[Kælderen eller Steen]
\prop{Vandballoner}Skal bruges til at have teater blod i.
\prop{teaterblod}[Shake] Teater blod til alle effekter - kan muligvis laves af vand+frugtfarve
\prop{slips}
\prop{pegepind}
\prop{lille kniv til at sidde i strømpebånd}
\end{props}

\begin{sketch}

%Brug \scene inden alt scenespil inkl. lys og lyd fra TeXnikken.
\scene Lys op.

K kommer ind på scenen.

\says{K}[monolog, hvor K spankulerer rundt på scenen og gestikulerer med armene] Alt for længe har Morgens DAM! stået som den ondeste forelæser hos de studerende. De studerende har allerede glemt at jeg plejede at 
slagte hele årgange i Kvant 1! Dengang var jeg, Karsten Flensberg, kendt som "Flænseren".

Som censor havde jeg jo helst haft en af mine medsammensvorne... Jeg mener kollegaer Per "den lede" Hedegaard eller 
Jens "der bliver ingen jul i år, kun" Paaske, men da de begge skulle til revy, har jeg måtte klare mig med Brian 
her.

B kommer ind på scenen

\says{B} Karsten kan du i det...

K afbryder B

\says{K} Flænser, om jeg må be.

B sukker dybt

\says{B} Flænser, så kan du i det mindste også benytte mit censornavn.

\says{K}[Meget opgivende] Mener du "onde-Brian"? Du er censor, selvfølgelig er du ond! Kan vi få den studerende ind.

S1 kommer ind på scenen

\says{S1} Jamen, det er første uge af kurset og Absalon har været nede. Er Condenced Matter Theory 2 ikke et kandidatkursus? Og jeg har altså ikke haft 1'eren. Jeg går kun på første år.

\says{B} På første år?..

\says{K}[Afbryder] Det kan jeg ikke tage mig af. Du er blevet tilmeldt dette kursus og så skal du i henhold til fremdriftreformen gå til eksamen. Vær venlig at træde indenfor i eksamenslokalet og træk et spørgsmål.

\says{B} Bare tag det roligt.

\says{K} Ja, vi er jo ikke urimelige.

\says{K} Ah, du trak BCS Theory with functional integrals. Et af de nemmere spørgsmål, men stadig interessant.

\says{S1}[fortvivlet] Jamen, jeg ved jo slet ikke hvad det er.

\says{B} Karsten der må da være sket en fejl...

\says{K} Sludder, alle kender da BCS-teori. Det er jo barndomslære! Start nu bare med at skrive hamiltonfunktionen op, lav en \emph{Hubbard-Stratonovich-transformation i Cooper-kanalen} og vis hvordan elektronerne går sammen i Cooper-par.

\says{S1}[nu grædende på sammenbrudets rand] Jeg ved jo hverken hvad en hr. Miltonfunktion eller en Hupert-Stratovarius-transformantion er.

\says{K}[sukker] Så må du jo lære det på den hårde måde og hvis du ikke snart holder op med at vræle,
så går det dig ligesom SUSY.Kom Brian, nu skal vi til den sjove del af eksamen. Hvis du nu holder her...

\says{B} Holder her?..

\says{S1} Hvad er det I gør?

\scene K trækker kniv/skalpel og lægger et voldsomt snit henover S1's ansigt. K holder herefter øjet i hånden. S1 stormer mod døren.

\says{K}[lettere fornøjet] Du glemte vist det her!

\scene K kaster øjet på gulvet. S1 går af scenen. S2 kommer forvirret ind på scenen med CMT 2 bog. K skriver på tavlen.

\scene Et par sekunders tavshed.

\says{B} Hvad gjorde du lige med hans øje?..


\says{K}[Råber fornøjet] Næsteeee.

\act{B tager en svamp og tørrer op mens han ser helt desperat ud}

\says{K}[hånligt pædagogisk] Velkommen til. Nu skriver jeg HA-MIL-TON-FUNK-TION-EN op for en tight binding model. Sådan! Start så med at Fourier-transformere den.

\says{S2} Fourier-transformer?

K tager bogen fra S2.

\says{K} Hvad? Kan du ikke Fourier-transformerer?

\says{S2} Nej, for jeg havde også glemt at melde mig til kurser i blok 3, så der havde jeg Universets Udvikling og Fødevarefysik.

\says{K}[Skifter tonefald til sidst] Se, det er hvad vi har at gøre med, Brian. En "fysikstuderende" der ikke engang kan Fourier-transformere. Har du set kniven?

\scene Brian gemmer pludselig kniven bag ryggen

\says{B}[Hvisker ophidset] Nej, jeg har ikke set kniven. Og ja det er for dårligt at han ikke kan fouriertransformere, men kan vi ikke lige tage det rolig en gang?

\says{K} Vil du gøre dig fortjent til dit censornavn, så må du i det mindste kunne nedslagte de studerende, der fortjener det. \act{tager S2's hånd}. Kan den ikke Fouriertransformere, er den ikke værd at beholde.

\scene Hånd skæres af. S2 går af scenen.

\says{B} Ej, det er faktisk meget sjovt. Må jeg prøve?

\says{K} Ja, giv du det bare et forsøg, Brian. Send den næste ind!

S3 kommer ind på scenen.

\says{B} Nu tror jeg, at jeg har et spørgsmål! Kom med et kvalificeret bud på en hamilton for en højtemperatur superleder.

\says{S3} Øhm. Det ved jeg da ikke, jeg er jo molbo, men jeg tror sådan en hot superleder som dig fungerer rigtig godt! 

\scene Her starter Censor Baby


%\scene B snitter halsen på S3. S3 dør.

%\says{B}[glad] hehehe. Det kunne jeg godt vende mig til. Må jeg ikke nok være censor på resten af eksamenerne, 

%Flænser?

%\says{K}[lidt forarvet i starten, herefter konstaterende] Onde-Brian, du slog ham jo ihjel... Så er eksamen vel slut. Vil du afgive en karakter, onde-Brian?



%\says{B+K} Med glæde! På baggrund af din uselvstændige fremlæggelse og generelle uvidenhed tildeler vi dig karakteren... 00!

\scene Til sidst på Censor baby, slår S3 B ihjel i et mimmic til et kys, med en kniv hun har i strømpebåndet.

\says{K}Du slog ham jo ihjel! Tak!

\act{K og S3 hygger snakker og går ud af scenen imens}

\scene Lys ned når de er ude eller næsten ude af scenen.

%Kan vi finde på et mega ondt censornavn?

%\scene lys ned

\end{sketch}
\end{document}