\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{SaTyRrevy\texttrademark}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{3.145}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{Magnus}

\title{Pokemon}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{A}[Jakob] Ash
    \role{M}[Ditte] Misty
    \role{TK1}[Julie] TeamKroket1
    \role{TK2}[Magnus] TeamKroket2
    \role{F}[Olivia] Fortæller
    \role{O}[Heine] Oak
    \role{N1}[Asger] ninja1
    \role{N2}[Ejnar] ninja2
    \role{N3}[Sidsel] ninja3
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Et trækostume}
    \prop{Højt græs, der kan omdannes til sten}
    \prop{ash-Pokemon kasket}
    \prop{En Citron}
    \prop{En blå vest}
    \prop{Kroketkugle}
    \prop{To kroketkøller}
    \prop{Et skilt med hank hvor der står Pewter City}
    \prop{en starmie}
    \prop{Bagtæppe}
\end{props}


\begin{sketch}
\scene{Lys op.}
\scene{Der er noget højt græs i venstre fjerdedel af scenen, og fuglekvidder i baggrunden. Ash kommer ind fra højre side af. Han går lidt rundt for sig selv. Idet voice-overen begynder får Ash et mindre chok, men fortsætter sin gang}

\says{F}Ash Ketchum. Dreng fra Amager, går glad hen for at få udleveret sin første Pokémon. Men pludselig!

\scene{Han træder lige nøjagtig ind i det høje græs, hvorefter der kommer Po- kémon encounter-lyden. Han ser lidt forvirret omkring sig, hvorefter han opdager det er sin telefon der ringer. Han tager den}

\says{A}Hej Misty. Jamen tak. Nej, jeg kan ikke lige nu, er på vej hen til Professor Oak.

\scene{Ash ankommer hen til et træ, hvori der hænger en citron. Det er i midten af scenen}

\says{A}Professor Oak, hvor er min Pokémon?
\scene{stilhed}
\says{A}For ung? Nejnej, jeg fylder 10 i dag!
\scene{Træet er stille 5-10 sekunder endnu. Imens siger fortælleren}
\says{F}Men Professor Oak var ikke overbevist. Ash var imidlertid fast besluttet, hans vilje var af stål.
\says{A}Min vilje er af.....

\says{F} Stål.

\says{A} ....Stååååål! - Bare giv mig en hvilken som helst Pokémon! Jeg VIL have en! Jeg vil! Jeg vil! Jeg vil!
\scene{Han ryster til træet citronen falder ned.}
\says{A}En Pikachu! Tak professor Oak.

\says{F}Med sin første Pokémon ved sin side begiver Ash sig nu ud på en færd om at blive verdens bedste Pokémon træner.
\scene{Ash står stille indtil han hører fra fortælleren hvad han skal. Han står og lytter efter}
\says{A}Jeg vil være verdens bedste Pokémon træner. \act{poserer}

\scene{En kroket kugle/pokeball ruller hen imod ham, han stopper den med foden.}
\says{F} Ash en pokéball komme trillende.
\says{A}Neej, en pokéball!
\scene{Ash kigger lidt mistænkeligt rundt, bukker sig ned og samler den op. To mænd med kroket-køller træder ind af bagtæppet (Team Kroket).}

\says{A} Hvem er I?
\scene{Team Kroket stille sig ryg mod ryg, og begynder deres kendnigsmelodi alt i mens der kommer spot i skiftevis rødt og blat lys samtidig med der kommer røg ind, for at understrege at det foregår i Ashs hovede.}
\says{TK1} Vi beskytter græsset mod det rene kaos
\says{TK2} og smålige buer lægger vi bag os
\says{TK1} vi forguder sport, græs og ærlighed
\says{TK2}rækker hånden op – og skyller øllerne ned.
\says{TK1}GT.
\says{TK2}Bock.
\says{TK}Team Kroket driver den af, så bare pas på. Kom og vær med, for vi er for rå.
\scene{TK sparker til en kasse ved siden af dem. Der kommer en utilfreds kattelyd.}
\says{TK1} ...... Hallo?!
\says{TK1} Giv os den Kugle tilbage knægt
\says{TK2} Eller skal vi kroketere dig ud af parken.
\says{F} Ash, der ikke var ude på problemer gav straks de hårdtarbejdende Pokémon trænere deres Pokéball tilbage.
\says{A}[tøver]...Nej det er min pokeball, jeg fandt den først.
\says{TK1} Hvad snakker du om knægt?
\says{TK2} Vi er i gang med et spil her.
\says{TK1} Giv os nu den kugle.
\says{F}[lidt mere bestemt] Ash, der ikke var ude på problemer gav dem deres Pokéball tilbage..!
\says{A} Vi kan kæmpe om den, Jeg udfordrer jer til duel.
\scene{Ash poser og drejer kasketten.}
\says{F} ....Suk!
\scene{Lys ned.}
\scene{Pokemon-film}
\scene{Lys op.}

\says{F} Ash har netop udfordret det onde Team Kroket til duel, og har gjort klar til at kaste sin Pikachu, men pludselig!
\scene{Lyder fra baggrunden: 3,2,1 nøøl! 3,2,1 nøøl!}
\says{TK1} Hov vi er ved at blive Nøølet \says{TK2} Vi må hellere skynde os tilbage.
\scene{De tager kuglen ud af hånden på Ash}
\says{TK1+TK2} Team Kroket drøner af igeeeeeeeeeeeeen.


\scene{Ash kaster sin citron/Pikachu ned i
jorden i frustration. Misty kommer ind på scenen.}
\says{M}Åh Aske, hvor er jeg glad for at jeg fandt dig og at du har det godt! Har du nu spist Rare Candy igen?
\scene{Ash kigger ned i jorden og ser skyldig ud}
\says{A}Yeeaa...
\says{M}Kom nu Aske, nu tager vi tilbage til hospitalet.
\says{A}Mener du Pokécenteret? Det er nok en god idé, for min Pikachu har det heller ikke så godt.
\says{M}Ja... Pokécenteret.
\says{F}Og dermed begav Ash og Misty sig til det nærmeste styrkecenter i “Pewter City” for at Ash kunne få sit første emblem...\act{afbrydes}
\says{M}[afbryder]Nej, du skal ikke bestemme hvor vi skal gå hen!
\says{F}[fortsætter]...til det nærmeste styrkecenter i “Pewter City” for at Ash kunne få sit første emblem...\act{afbrydes}
\says{M}[afbryder]Nej! Han skal sgu indlægges nu!
\says{F}Jo! Han har det helt fint, han skal videre i sin færd.
\scene{Hver gang Fortælleren siger "Jo!", bliver græsset lagt ned og bliver til en sten. Træets skilt bliver til "Pewter City".}
\says{M}Nej!
\says{F}Jo!
\says{M}Nej!
\says{F}Jo!
\says{M}Nej!
\says{F}Jo!
\says{M}Nej!
\says{F}Jo!
\says{M}Nej,Vi går nu -- Hvad vil du gøre ved det?!
\scene{Herefter bliver scenen lavet om til at de er i Pewter City’s Gym. Der kommer et vildt, malet bagtæppe. Græsset lægges ned og bliver til en sten. Træets skilt bliver til "Pewter City". F går ind på scenen og rækker demonstrativt en Starmie til M.}
\says{M}Årh, en Starmie!

\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
