\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{lscape}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{longtable}
\usepackage[table]{xcolor}

\revyname{SatyrRevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{2.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{Asger}

\title{Supermario}
%\author{en forfatter (som ikke kan \TeX'e)}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{M}[Freja]  Mario
    \role{GL}[Sara]  Green Lighthouse
    \role{C}[Steen]  Censor
    \role{L1}[Asger]  Løfter 1
    \role{L2}[Ejnar]  Løfter 2
    \role{N1}[Valdbjørn]  Ninja 1
    \role{N2}[Nine]  Ninja 2
    \role{N3}[Julie]  Ninja 3
    \role{N4}[Spectrum]  Ninja 4
    \role{N5}[Heine]  Ninja 5
    \role{I}[Olivia]  Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Stor, sort skærm} Mario bevæger sig foran skærmen, ninjaerne bevæger sig bagved.
    \prop{Buske}4 grønne buske med sort bagside og evt. hank.
    \prop{Skyer} 4 hvide skyer med sort bagside og evt. hank.
    \prop{ECTS} 4 runde, gule ECTS-skilte med sort bagside på sorte pinde.
    \prop{Mange-ECTS} 4x2 (fire dobbeltpinde) med mange ECTS på.
    \prop{Opgaver} 2 stk. opgaver med Goomba-træk.
    \prop{?-boks} 1 stk. på pind.
    \prop{3D-rør} 2 stk. grønne rør som Mario kan hoppe ned i.
    \prop{2D-rør, liggende} 1 stk. grønt rør.
    \prop{2D-rør, loft} 1 stk. med skriften "KUA".
    \prop{Skilte, der skal kunne hænge på 3D-rør} 3 stk.: "Green Lighthouse", "Protein Science" og "Noget på KUA".
    \prop{Mursten} 1 stk., lille (en enkelt mælkekasse).
    \prop{Kaffekop} 1 stk. i pap.
    \prop{Pibe} 1 stk., i pap og pixelleret.
    \prop{Pauseskilt} 1 stk., sort baggrund med hvid, pixelleret skrift.
    \prop{GAME OVER-skilt} 1 stk., stort, sort, med hvid, pixelleret skrift.
    \prop{Bowser/Speciale} 1 stk. stor Bowser/Speciale hybrid.
    \prop{Ildkugle} Stor ildkugle i pap med sort bagside (på pind).
    \prop{Pigvæg/Fremdriftsreform} Stor.
    \prop{Guldtuborg} 1 stk. ægte, meget tømt.
\end{props}

\begin{sketch}

NOTE: En gul markering i første skema betyder "løft".


\scene{Lys op.}
\scene{Mario er midt på scenen, stor. Bagved er sort skærm. Mario går på stedet, ninjaer er bag den sorte skærm og kommer frem i højre side i nedenstående rækkefølge. Mariomusik og -lyde spiller.}

%HER BEGYNDER DEN NYE DEL, TEX'ET AF OLIVIA
\newgeometry{left = 1.5cm, bottom = 3cm}
\begin{landscape}
\begin{table}
  \label{Individuelle}

\begin{tabular}{l||p{2.7cm}|p{2.7cm}|p{2.7cm}|p{2.7cm}|p{2.7cm}|p{2.7cm}|p{2.7cm}|}
    &    \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{N1}     &  \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{N2}  &      \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{N3}       &    \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{N4}    &       \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{N5}        &             \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{GL}              &   \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{C}   \\
    & \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Valdbjørn} & \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Nine} &     \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Julie}     & \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Spectrum} &      \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Heine}      &            \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Sara}             & \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Steen} \\ \hline \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 1 &   Busk    & Sky  & ECTS (enkelt) &  \cellcolor{yellow} Opgave  & ?-boks med ECTS & \cellcolor{yellow} 3D-rør ("Green Lighthouse") & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 2 &   Busk (+ baglæns)    & ECTS (enkelt) (+ baglæns)  & & & & & Gør Mario lille \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 3 & & & Sky & \cellcolor{yellow} ECTS (enkelt) højt & Mursten & & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 4 & ?-kasse + kaffekop & & & & & & \cellcolor{yellow} Hoppes på af Mario \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 5 & & Pause-skilt & & & Hiv Censor ud & & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 6 & Hiv Censor ud & & \cellcolor{yellow} 3D-rør ("Protein Science") & \cellcolor{yellow} 3D-rør ("Noget på KUA") & & Klar til at give Mario piben & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 7 & & & & & \cellcolor{yellow} Loftsrør ("KUA") & & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 8 & 2 x ECTS (mange) & 2 x ECTS (mange) & 2D-rør & & & & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 9 & & & & \cellcolor{yellow} 3D-rør med trin IND og UD & Sky & & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 10 & ?-boks med Guldtuborg & & & & & Klar til at tage GT og give Valdbjørn ECTS & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 11 & & 2 x ECTS (enkelt i hver hånd) & 2 x Busk & 2 x Sky & Opgave & & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 12 & ?-boks med ECTS & 2 x ECTS (enkelt i hver hånd) & 2 x Busk & & & & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 13 & & & & Sky & Busk & & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 14 & Bowser & \cellcolor{yellow} Ildkugle & & Fremdriftsreform (venstre) & Fremdriftsreform (venstre) & & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} 15 & & & GAME OVER-skilt & & & & \\ \hline

\end{tabular}
\end{table}
\end{landscape}
\restoregeometry

\begin{longtable}{|l||p{2cm}|p{3cm}|p{6.5cm}|p{1.3cm}|}
  \hline
  \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Ninja} & \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Rekvisit} & \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Handling} & \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Løft} \\ \hline \hline

  1 & Valdbjørn & Busk & & \\ \hline

  2 & Nine & Sky & & \\ \hline

  3 & Julie & ECTS (enkelt) & ECTS vendes når Mario rammer det. & \\ \hline

  4 & Spectrum & Opgave & Mario hopper på opgaven, som foldes sammen. & \textit{LØFT} \\ \hline

  5 & Heine & ?-boks med ECTS & ECTS gemmes bag boks. Boks holdes stille over Mario, og ECTS popper frem, hver gang Mario slår på kassen. & \\ \hline

  GL & Sara & 3D-rør (Green Lighthouse) & Kommer frem fra røret to gange, før Mario hopper over. & \textit{LØFT} \\ \hline

  1 & Valdbjørn & Busk & & \\ \hline

  2 & Nine & ECTS (enkelt) & Mario misser ECTS. & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9}  \textit{BAGLÆNS} & \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline

  1 & Valdbjørn & Busk & & \\ \hline

  2 & Nine & ECTS (enkelt) & Mario vender sig om. Sky og ECTS,
  der lige er gået over scenen, går over igen i modsatte retning, så Mario kan ”gå tilbage” og få ECTS. Mario vender sig igen til den rigtige retning og Sky + vendt ECTS går den rigtige vej ud. & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} \textit{FORLÆNS} & \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline

  C & Steen & & Censor kravler ind og rammer Mario, som bliver lille. Censor ruller ud af scenen. & \\ \hline

  3 & Julie & Sky & & \\ \hline

  4 & Spectrum & ECTS (enkelt) højt & Højt ECTS, som Mario ikke kan nå. Han prøver to gange, mens pointet hænger stille, derefter kører ECTS ud. & \textit{LØFT} \\ \hline

  5 & Heine & Mursten (lille) & & \\ \hline

  1 & Valdbjørn & ?-kasse + kaffekop & Begge ninjaer ind samtidig, og begge venter, så de kan tage deres rekvisit med ud igen.
  Mario træder op på mursten, rammer ?-boksen. Ud kommer kaffekop som rammer Mario, så Mario bliver stor. Kaffekop vendes. & \\ \hline

  C & Steen & & Censor kravler ind, PAUSE. Bliver ”hoppet på” af Mario, vender sig om på ryggen og bliver sparket ud af Mario. & \textit{LØFT} \\ \hline

  2 & Nine & Pauseskilt & Pauseskilt kommer ind sort, vendes lige inden Mario hopper på Censor. Alt fryser. Pauseskilt vendes igen til sort, alt går i gang igen.
  Pauseskilt går først ud efter Censor er hevet ud. & \\ \hline

  (5/1) & Heine /Valdbjørn & & Hiver Censor ud & \\ \hline

  3 & Julie & 3D-rør "Protein Science" & & \textit{LØFT} \\ \hline

  4 & Spectrum & 3D-rør "Noget på KUA" & De to rør kommer ind samtidig. Mario overvejer, hvilket han helst vil ned i, og vælger til sidst at hoppe over ”Protein Science” for at komme ned i ”Noget på KUA”. LYS NED. Rekvisitter tages ud af deres ninjaer. & \textit{LØFT} \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} \textit{LYS NED} & \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline

    & Sara & Pibe & Giver Mario piben, inden han løftes op. & \\ \hline

  5 & Heine & Loftsrør (2D) med "KUA" påmalet & Kommer ind med rør, der hænger ned fra loftet foran Mario. På røret står ”KUA”. Tages først ud, når lyset går ned igen. & \textit{LØFT} \\ \hline

  1 & Valdbjørn & 2xECTS (mange) & Kommer ind med mange ECTS i hver hånd.
  Mario kommer ned gennem røret og begynder at ryge pibe, mens ECTS vendes af sig selv, stang for stang, venstre mod højre. Mario kravler ud af højre rør. LYS NED, alle ud. & \\ \hline

  2 & Nine & 2xECTS (mange) & & \\ \hline

  3 & Julie & 2D-rør & Grønt rør der venter i højre side, så Mario kan kravle ud. & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} \textit{LYS NED} & \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline

  4 & Spectrum & 3D-rør med trin IND. & Rør ind på scenen, som Mario gemmer sig bag. LYS OP. Mario rejser sig op og hopper (løftes) ud. Heine tager røret med ud med det samme. & \textit{LØFT} \\ \hline

  4 & Spectrum & 3D-rør med trin UD. & & \\ \hline

  5 & Heine & Sky & & \\ \hline

  1 & Valdbjørn & ?-boks med Guldtuborg & Mario hopper op og rammer boksen, Guld Tuborg kommer ud, Mario bunder GT, ninja får den tomme GT og går ud med GT og ?-boks. & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} \textit{HURTIGT} & \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline

  2 & Nine & 2 x ECTS (enkelt i hver hånd)& ECTS vendes når Mario rammer dem. & \\ \hline

  3 & Julie & 2 x Busk & & \\ \hline

  4 & Spectrum & 2 x Sky & & \\ \hline

  5 & Heine & Opgave & Mario kan nu løbe igennem Opgaven. & \\ \hline

  1 & Valdbjørn & ?-boks med ECTS & & \\ \hline

  2 & Nine & 2 x ECTS (enkelt i hver hånd)& ECTS vendes når Mario rammer dem. & \\ \hline

  3 & Julie & 2 x Busk & & \\ \hline

  \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} \textit{LANGSOMT} & \cellcolor[gray]{0.9} & \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline

  4 & Spectrum & Sky & & \\ \hline

  5 & Heine & Busk & & \\ \hline

  1 & Valdbjørn & Bowser/Speciale & Bowser kommer ind fra højre. Kaster med en ildkugle, som Mario hopper over. & \\ \hline

  2 & Nine & Ildkugle & & \textit{LØFT} \\ \hline

  4/5 & Spectrum /Heine & Pigvæg /Fremdriftsreform & Mur med pigge, der kommer ind fra venstre og presser ham ind i Specialet, så han dør. & \\ \hline

  3 & Julie & GAME OVER-skilt & GAME OVER-skilt kommer ind omvendt (sort). Vendes. & \\ \hline

    & & & Fisk starter, lyset går ned, alt og alle ud af scenen. & \\ \hline

\end{longtable}


\end{sketch}
\end{document}
