\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{SaTyRrevy\texttrademark}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$2$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{Asger}

\title{Tanbørsten}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{V1}[Klaes] Rolleforklaring
    \role{V2}[Asger] Rolleforklaring
\end{roles}

\begin{sketch}

\scene{To seje fyre står midt på scenen}
\scene{Lys op.}

\says{V2} Hvis du havde ét ønske fra en lampeånd. Hvad ville du så ønske?

\says{V1} Hmm... \act{tænker, men fniser så} Jeg tror jeg ville ønske, at man ikke kunne se tandbørsten når folk børster tænder.

\says{V2} Hvad?

\says{V1} Ja. Så ville det bare begynde at skumme i deres mund på grund af håndbevægelserne \act{gestikulerer/imiterer tandbørstning}

\says{V2} Synes du ikke det er et dårligt ønske?

\says{V1} Hvorfor det?

\says{V2} Først og fremmest er der den åbenlyse fare, at man ikke længere ville kunne kende forskel på en person der børster tænder, og et frådende rabies inficeret menneske.

\says{V1} Ej, men altså helt (...)
\act{afbrydes}

\says{V2}[Afbryder] Sccch! For det andet, ville dit ønske betyde at alle stoffer man laver tandbørster af ville være selektive i deres strålingsemmision. Dét ville \emph{selvfølgelig} føre til et ustabilt univers, der ville kollapse før der overhovedet bliver skabt. 

\says{V1} Jamen..

\says{V2}[afbryder] Stille! Hvis vi skulle have et stabilt univers, ville din løsning være, at ingen mennesker overhovedet kunne se tandbørsten. Det giver endnu flere problemmer. Tandbørstning er primært en vestlig vane. Den ikke-vestlige verden synes i forvejen at vores seksuelle løssluppenhed er gudsbespottende. Konsekvens ville være at det negative syn på den vestlige verden ville eskalere.

\says{V1} Eskalere?

\says{V2}[råb] HOLD MUND!.. Ja, eskalere. De vil se det som deres hellige pligt at ryde ud i synderne, og  holde et omvendt korstog. En verdenskrig, millioner af torturofre og 3 milliarder døde senere, vil du stå tilbage i asken og ruinerne og små fnise af folk der børster tænder som om de sutter pik.

\says{V1} \act{paf} nå... Jamen hvad ville du ønske dig?

\says{V2} [Meget entusiastisk] Jeg ville gerne have en drage..

\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}