\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Matematikrevy}
\revyyear{2013}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Udkast}

\title{En Almindelig Analyse-1 time}
\author{Maling}
\melody{Nissebanden: Det er Risengrød \& Alina Devecerski: Flytta På Dej}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Ejnar] Instruktor
\role{E}[Peter] Dum Elev
\role{D}[aDA!] Danser
\role{D}[Jasmin] Danser
\role{D}[Cille] Danser
\role{D}[Sidsel] Danser
\role{D}[Caro] Danser
\role{D}[Miriam] Danser
\end{roles}

 \begin{props}
   \prop{4 stole, 4 borde, 1 printertrappe}
 \end{props}


\begin{song}
\scene{Da lyset tænder (almindeligt lys - øvelsestime) ser man E, D'er og I. I står med deres afleveringer. Begynder at gå fra bord til bord}

\says{I}Jeres afleveringer var ... fascinerende...

\says{I}I har allesammen fået ...

\scene{Skjorter knappes op}

\says{I}12!

\scene{Går hen til Peter - sidder i højre side af scenen}

\says{I}Undtagen dig! Én fejltagelse er og bliver utilgivelig.

\scene{Det er Risengrød begynder. Ved tsk ryster han/de skuffende på hovedet}

\sings{I} Division med nul (tsk tsk tsk) 
Pas nu på det hul (tsk tsk tsk) 
Er det grænseløst, er der ingen trøst 
Du må bare regne om igen. 
Division med nul (tsk tsk tsk) 
Pas nu på det hul (tsk tsk tsk) 
Er du hjælpeløs, er der ingen trøst 
Du må bare regne om igen, 
forstå grænseværdierne de er din ven

\scene{E rejser sig, og går frem på scenen - tager læderjakke på.  Danserne bevæger sig frem og op på bordene. Flytta på Dej begynder. Lyset skal blive party-agtigt}

\sings{E} Du skriver, skriver op 
Og jeg skriver, skriver ned 
Nu må det være nok 
Jeg vil ik’ være med 

For jeg skriver, skriver ind 
Og jeg printer, printer ud 
Du dømmer mig for hårdt 
Hør her, jeg vil ik’ dumpe faget

\sings{I} Dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe *står og danser overlegent*

\sings{E} Åh, mon jeg dumper faget!? 

Møder til tid’n, jeg er klar 
Strømmen parat, i bærbar 
Men så si’r du… At jeg vil dumpe faget!? 

Hele mit hold, dem du består 
Snittet er højt, 12-tal de får 
Hvorfor nervøs? 
Du si’r jeg dumper faget! 

Jeg sidder natten lang, lig’som alle andre gang’! 
Og opgaven er klar!

\scene{Danserne på bordene hopper ned. Ada og Caro flipper trappen, og går op på bordene. Peter følger efter. Jasmin og Miriam vender trappen tilbage, og nægter instruktoren adgang. Instruktoren kravler op på bordet. Evt noget spot på trappen}

\sings{E} Du skriver, skriver op 
Og jeg skriver, skriver ned 
Nu må det være nok 
Jeg vil ik’ være med 
For jeg skriver, skriver ind 
Og jeg printer, printer ud 
Du dømmer mig for hårdt 
Hør her, jeg vil ik’ dumpe faget

\sings{I} Dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe, dumpe \act{står og danser overlegent}

\sings{E} Åh, mon jeg dumper faget!? 

\scene{Lys ned}

\end{song}
\end{document}