\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{SatyrRevy\texttrademark}
\revyyear{2014}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{En revyst}

\title{Uden handsker}
\author{Jacob H (han kan ikke \TeX'e)}
\melody{Humleridderne: ``Malerhjerne''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{S}[Caro] Sanger
    \role{S}[Shake] Sanger
    \role{S}[Ditte] Sanger
    \role{D}[Jasmin] Dans
    \role{D}[Karla] Dans
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Handsker*N}[Person, der skaffer]
\end{props}

\begin{song}
  \sings{Sanger} Halløj Rasmus
  Halløj Rasmus
  Jeg har lige lånt lidt af din sæbe
  Aarh, det var altså DMSO
  DO’H!

  \sings{Sanger}Jeg skal forske, ja jeg ska
  lave data det er hvad jeg ka
  Men jeg blir sgu så syg, og min krop siger stop
  Rør syre, rør base, i mit hjem, på mit job
  Har pletter fra ting, jeg overho'et ikke kender
  Har agarose i panden og sår på mine hænder
  og jeg ved, det farligt når jeg danser omkring
  mens jeg mixer og titrerer og blander min ting
  hælder vandet ned i syren, så det bobler som en spa
  mine øjne de blir' ætset og mine fingre falder af
  præcisionen ryger ud, og bufferen vrinsker
  men jeg er ligeglad, så jeg går uden handsker

  \sings{Sanger}Uden Handsker! Uden Handsker!
  Ja, goddag, det er fra GMO inspektoratet. Hvor er jeres handsker, du?
  handsker? Vaffor handsker?

  \sings{Sanger}I mit forskerjob, er alt så nemt
  Men de skide handsker Uhhh! de strammer så slemt
  Der er så mange regler man skal huske at brug'
  Men glem de handsker -og glem det punkt-sug (SUG!)
  Det renser din luft og fjerner gasser så flot
  Men hvorfor det når agar dufter åh så godt
  Mercaptoethanoler, Tetrodotoksin
  Min hud den bli’r så rynket som et vortesvin
  Alle snakker sgu så grimt om e-thi-dium-bromid
  er det nu så galt? Ik' en skid!
  De sir' de slider på hjernen, de slider på kroppen,
  Det’ slet ikke sandt, for jeg er bare helt på toppen og... *vildt hosteanfald*

  \sings{Sanger}Nu igen? tag dig sammen! Det skal bare gås væk!

  \sings{Sanger}De prædiker sikkerhed, De siger pas på acetonen
  Jeg brur' kemikalier uden at kende funktionen
  Det' hårdt mand, der' så mange symboler
  Hvad er der så slemt med de dér phenoler?

  \sings{Sanger}Uden handsker! Uden Handsker!

  \sings{Sanger}Øhh, jeg har al'så li'e en ting: I ska' bare bruge Handsker! Handsker!

  \sings{Sanger}Min pipette den, kan jeg li’
  Får pathogener på hånden, den er hullet som en si
  Det’ mit desinficeringsproblem
  Bruger spritten til shots, så nu får jeg eksem
  Så mange pletter på huden at jeg ikke har talt dem,
  Og der’ nok en del carcinogener i blandt dem
  Mit hoved er tungt, der er cancer derinde,
  Så begge mine øjne er blevet pisse blinde

  \sings{Sanger}Uden Handsker! Uden Handsker!
  De studerende går: uden handsker
  Laboranterne går- Uden handsker
  PHD'erne går- uden handsker
  Og professorne går- UDEN HANDSKER
  Gu gør de så!

  \says{Nogen} Okay drenge, så er det fyraften!

\end{song}

\end{document}

